quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как правильно создать список (list) в Python?',
        'options': ['{1, 2}', '(1, 2)', '[1, 2]', '<1, 2>'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какая функция выводит текст в консоль?',
        'options': ['input()', 'write()', 'out()', 'print()'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для возведения в степень?',
        'options': ['^', '**', '*', '//'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какое ключевое слово используется для создания функции?',
        'options': ['function', 'void', 'def', 'func'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что вернет выражение 10 % 3?',
        'options': ['3', '0', '1', '0.33'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как называется встроенный тип данных для хранения пар "ключ-значение"?',
        'options': ['set', 'list', 'tuple', 'dict'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой символ используется для написания комментариев в коде?',
        'options': ['//', '#', '/*', '--'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какое значение будет у переменной x после: x = "10" + "20"?',
        'options': ['30', '1020', 'Ошибка', 'None'],
        'correct_option': 1
    }
]
